{
    "responseCode": 0,
    "results": [
        {
            "category": "Basics",
            "type": "boolean",
            "difficulty": "easy",
            "question": "Wie programmiert man eine Variable in Xcode?",
            "correctAnswer": "var x = y",
            "incorrectAnswers": [
                "let x = y",
                "variable x = y"
            ]
        },
        {
            "category": "Basics",
            "type": "boolean",
            "difficulty": "easy",
            "question": "Wie programmiert man eine Konstante in Xcode?",
            "correctAnswer": "let x = y",
            "incorrectAnswers": [
                "var x = y",
                "constant x = y"
            ]
        },
        {
            "category": "Basics",
            "type": "boolean",
            "difficulty": "easy",
            "question": "Wie programmiert man mehrere Konstanten/Variablen gleichzeitig in Xcode?",
            "correctAnswer": "var/ let x = 1, y = 2, z = 3",
            "incorrectAnswers": [
                "variable/ constant x = 1, y = 2, z = 3",
                "var/ let x, y, z = 1, 2, 3"
            ]
        },
        {
            "category": "Basics",
            "type": "boolean",
            "difficulty": "easy",
            "question": "Wie wird der Typ einer Variable deklariert?",
            "correctAnswer": "var x: Typ",
            "incorrectAnswers": [
                "var x = Typ",
                "var Typ: x"
            ]
        },
        {
            "category": "Basics",
            "type": "boolean",
            "difficulty": "easy",
            "question": "Welche Werte kann eine Variable des Typs Int speichern?",
            "correctAnswer": "Ganze Zahlen",
            "incorrectAnswers": [
                "Kommazahlen",
                "Zeichenketten"
            ]
        },
        {
            "category": "Basics",
            "type": "boolean",
            "difficulty": "easy",
            "question": "Was passiert, wenn man versucht, den String \"Hallo\" in einer Variablen vom Typ Int zu speichern?",
            "correctAnswer": "Das Programm meldet einen Error.",
            "incorrectAnswers": [
                "Das Programm stürzt ab.",
                "Der String \"Hallo\" wird in der Variablen gespeichert."
            ]
        },
        {
            "category": "Basics",
            "type": "boolean",
            "difficulty": "easy",
            "question": "Wozu dient die print-Funktion?",
            "correctAnswer": "Sie gibt in die Klammern eingefügte Werte in der Konsole aus.",
            "incorrectAnswers": [
                "Sie dient der Speicherung von Variablen.",
                "Sie löscht in die Klammern eingegebene Werte."
            ]
        },
        {
            "category": "Basics",
            "type": "boolean",
            "difficulty": "easy",
            "question": "Wie funktioniert String Interpolation?",
            "correctAnswer": "Man setzt Werte in \\\\() ein.",
            "incorrectAnswers": [
                "Man setzt Werte in /() ein.",
                "Man setzt Werte in .() ein."
            ]
        },
        {
            "category": "Basics",
            "type": "boolean",
            "difficulty": "easy",
            "question": "Wie schreibt man einen Kommentar in Xcode?",
            "correctAnswer": "//",
            "incorrectAnswers": [
                "\\",
                "comment;"
            ]
        },
        {
            "category": "Basics",
            "type": "boolean",
            "difficulty": "easy",
            "question": "Wozu dient die Typinferenz?",
            "correctAnswer": "Sie ermittelt den Typ einer Variable oder Konstanten.",
            "incorrectAnswers": [
                "Sie hilft den Typen eines Wertes umzuwandeln.",
                "Sie ordnet einem Typen eine Zahl zu."
            ]
        },
        {
            "category": "Basics",
            "type": "boolean",
            "difficulty": "easy",
            "question": "Wie kann man mehrere Zahlen unterschiedlichen Typs zusammenaddieren?",
            "correctAnswer": "Indem man die jeweiligen Typen gleichnamig macht.",
            "incorrectAnswers": [
                "Das geht bereits dank der Typinferenz.",
                "Es ist leider unmöglich."
            ]
        },
        {
            "category": "Basics",
            "type": "boolean",
            "difficulty": "easy",
            "question": "Welche Aussage über Booleans stimmt?",
            "correctAnswer": "Man benutzt Booleans um den Wahrheitswert einer Konstante oder Variable zu bestimmen.",
            "incorrectAnswers": [
                "Eine Variable vom Typ Boolean kann true, false oder neutral sein.",
                "Der Name Boolean stammt vom Mathematiker Charles Boole."
            ]
        },
        {
            "category": "Basics",
            "type": "boolean",
            "difficulty": "easy",
            "question": "Welche der folgenden drei Auswahlmöglichkeiten ist kein Tupel?",
            "correctAnswer": "let x = [0.2, \"Bananen\"]",
            "incorrectAnswers": [
                "let x = (3, \"Tage\")",
                "let x = (2, 4, true)"
            ]
        },
        {
            "category": "Basics",
            "type": "boolean",
            "difficulty": "easy",
            "question": "Welche der folgenden drei Aussagen ist falsch?",
            "correctAnswer": "Auf den ersten Wert eines Tupels mit: tupelName.1, zugegriffen werden.",
            "incorrectAnswers": [
                "Man kann die Werte eines Tupels durch mehrere Var./ Konst. zersetzen.",
                "Auf Werte eines Tupels kann mit: tupelName.wertName, zugegrfiffen werden."
            ]
        },
        {
            "category": "Basics",
            "type": "boolean",
            "difficulty": "easy",
            "question": "Wie printet man nun einen bestimmten Wert aus dem Tupel?",
            "correctAnswer": "print(tupelName.Index)",
            "incorrectAnswers": [
                "print(tupelName,Index)",
                "print(tupelName_Index)"
            ]
        }
    ]
}
